[
    {
        "question": "Vários autores fazem uma classificação ou denominação formal sobre a natureza ou sobre os diversos tipos de auditorias existentes. Como são classificadas quanto a forma de abordagem, defina a correta:",
        "answer": "Auditoria Horizontal e auditoria orientada",
        "answers": [
          "Auditoria Horizontal e auditoria interna",
          "Auditoria interna e externa",
          "Auditoria externa e auditoria articulada",
          "Auditoria articulada e auditoria horizontal"
        ]
    }, {
        "question": "A auditoria comumente usada para alcançar altos padrões de qualidade no desenvolvimento de software. Qual é o modelo mais famoso que representa a afirmativa?",
        "answer": "CMM",
        "answers": [
          "BMP",
          "CMMI",
          "COBIT",
          "ITIL"
        ]
    }, {
        "question": "O que são ativos dentro dos fatores econômicos de uma organização?",
        "answer": "Produto, Bens e informações",
        "answers": [
          "Funcionário, processo e produto",
          "Bem, capital e informações",
          "Capital, processo e mão-de-obra",
          "Informação, funcionário e processos"
        ]
    }, {
        "question": "Quais fatores geram ativos dentro de fatores econômicos de uma organização?",
        "answer": "Capital, mão-de-obra e processos",
        "answers": [
          "Capital, produto e informações",
          "Processo, economia e produção",
          "Mão-de-obra, produto e capital",
          "Informações, capital e processos"
        ]
    }, {
        "question": "Que tipo de auditoria em ambientes informatizados determina a postura ou situação da corporação em relação à segurança?",
        "answer": "Auditoria de segurança de informações",
        "answers": [
          "Auditoria de aplicativo",
          "Auditoria de computadores",
          "Auditoria de empresas",
          "Auditoria de políticas de segurança"
        ]
    }, {
        "question": "Dado ao caráter altamente dinâmico que as atividades relacionadas com o processamento de informações adquiriram ao longo do tempo, como deve ser a política de segurança de informações aplicada para a auditoria?",
        "answer": "Mais ampla e mais simples possível",
        "answers": [
          "Mais ampla e complexa",
          "Mais complexa e restrita",
          "Mais ampla e restrita",
          "Mais simples e restrita"
        ]
    }, {
        "question": "Qual tipo de segurança era empregado na época em que as empresas armazenavam informação apenas em papel?",
        "answer": "Bastava trancar os documentos e restringir o acesso físico",
        "answers": [
            "Restringir acesso através de firewall",
            "Senha de acesso",
            "Armazenamento em nuvem",
            "Documento era armazenado em datacenter"
        ]
    }, {
        "question": "Quais são os conceitos básicos de auditoria?",
        "answer": "Campo, Âmbito e área de verificação",
        "answers": [
          "Campo, Âmbito e disponibilidade",
          "Integridade, disponibilidade e confidencialidade",
          "Âmbito, ameaça e segurança",
          "Usabilidade, integridade e funcionalidade"
        ]
    }, {
        "question": "Conforme o conceito campo, quais são os seus aspectos relacionados a auditoria?",
        "answer": "Objeto, período e natureza da auditoria",
        "answers": [
          "Campo, âmbito e integridade",
          "Controle, segurança e ameaças",
          "Verificação, segurança e disponibilidade",
          "Integridade, disponibilidade e confidencialidade"
        ]
    }, {
        "question": "O que são achados de auditoria?",
        "answer": "São fatos importantes observados pelo auditor durante a execução dos trabalhos",
        "answers": [
          "São falhas encontradas no projeto de auditoria durante sua execução",
          "São pontos importantes que possivelmente serão seguidos em uma futura auditoria",
          "São falhas no procedimento interno da empresa auditada que impediram a continuidade da auditoria",
          "São pontos importantes no procedimento interno da empresa que podem ser copiadas para outras empresas"
        ]
    }, {
        "question": "Em tempos de negócios e economia acirrada, o que mais agrega valor ao negócio?",
        "answer": "Informações realizadas ao produto e serviço",
        "answers": [
          "Produto final",
          "Marketing",
          "Investimento em tecnologia",
          "Investimento em pessoal"
        ]
    }, {
        "question": "Em que fase são feitas as recomendações de auditoria?",
        "answer": "Na fase da concepção do relatório",
        "answers": [
          "Na fase de projeto de auditoria",
          "Antes da fase do projeto de auditoria",
          "Durante a execução dos trabalhos de auditoria",
          "Na auditoria não é possível realizar recomendações"
        ]
    }, {
        "question": "Qual norma a ISO e a ABNT publicaram visando minimizar ameaças?",
        "answer": "ISO 17799:1",
        "answers": [
          "ISO 9000",
          "ISO 9001",
          "ISO 14000",
          "ISO 12207"
        ]
    }, {
        "question": "Vários autores fazem uma classificação ou denominação formal sobre a natureza ou sobre os diversos tipos de auditoria existentes. Baseando-se na auditoria interna, quais das alternativas se encaixam neste perfil?",
        "answer": "Um de seus objetivos é reduzir a probabilidade de fraudes",
        "answers": [
          "Devido a superposição de responsabilidades dos órgãos fiscalizadores, caracterizado pelo uso comum de recurso e comunicação.",
          "Realizada em várias entidades ou serviços paralelamente",
          "Atividades com fortes indícios de fraude",
          "Emitir um parecer sobre a gestão de recursos"
        ]
    }, {
        "question": "Avalia a política de segurança e os controle relacionados com aspectos de segurança, enfim, controles que influenciam o bom funcionamentos dos sistemas de toda a organização. Assinale a alternativa incorreta de acordo com o enunciado.",
        "answer": "Controles de acesso lógico e remoto",
        "answers": [
          "Controles organizacionais",
          "Controles de mudanças",
          "De operação dos sistemas",
          "Controles sobre computador"
        ]
    }, {
        "question": "A auditoria de aplicativos compreende:",
        "answer": "Controle sobre o desenvolvimento, entradas, processamento, saída de dados e conteúdos",
        "answers": [
          "Controle de entradas, saída de informações e monitoramento",
          "Controle sobre os acessos",
          "Controle sobre quem desenvolve os sistemas",
          "Controle sobre como sistema funciona"
        ]
    }, {
        "question": "Segundo O’Brien, quatro filosofias éticas são básicas. Marque que condiz com uma delas.",
        "answer": "Respeito pelas pessoas",
        "answers": [
          "Ética",
          "Regras morais",
          "Ação humana",
          "Atitude dos profissionais"
        ]
    }, {
        "question": "Em relação a ética no campo de novas tecnologias, assinale a alternativa correta.",
        "answer": "Qualquer decisão ética possui implicitamente um conjunto de valores fundamentais",
        "answers": [
          "A glória ou fracasso de uma organização depende de seu parque de máquina.",
          "O sucesso material passou a ser sinônimo de sucesso social",
          "Individualismo irrestrito",
          "Preservar as informações somente para si possibilitando ganhos maiores"
        ]
    }, {
        "question": "São conceitos básicos de auditoria, exceto:",
        "answer": "Escopo industrial",
        "answers": [
          "Campo",
          "Objeto",
          "Período",
          "Natureza"
        ]
    }, {
        "question": "O tipo de auditoria quanto ao órgão fiscalizador por uma empresa externa em conjunto com a equipe interna caracterizado pelo uso comum de recursos e comunicação recíproca dos resultados pode ser definida como:",
        "answer": "Auditoria articulada",
        "answers": [
          "Auditoria externa",
          "Auditoria administrativa",
          "Auditoria supervisionada",
          "Auditoria de componentes"
        ]
    }, {
        "question": "A auditoria administrativa é:",
        "answer": "Responsável pelo plano da organização, seus procedimentos e diretrizes",
        "answers": [
          "Relativa à fidedignidade das contas da instituição",
          "Essencialmente operacional",
          "Focada em um atividade especifica qualquer",
          "Realizada em várias entidades ou serviços paralelamente"
        ]
    }
]
